葉朗程暗諷「被妖氣所吸」 林作反擊：靠父母撐的廢物

林作與裕美公開認愛，譜出「林美戀」，男方出身富貴，名牌大學畢業，而裕美背負着「失婚」、「會考零分」和「公屋出身」的標籤，在世人眼中，二人的背景差天共地，外界更將裕美與林作會考30分前女友麥明詩作比較，林作就大眾看不起裕美的背景而大動肝火，先後三度發文護花。

被指真身是唐詩詠前緋聞男友陳思銘的網絡紅人葉朗程，發文疑似諷刺「林美戀」，文中寫道：「被霸氣所傷的男人，之後必定會被妖氣所吸」、「可憐媽媽供書教學多年，就是希望兒子找個同一圈子的女生……點知個仔揀咗個英文仲渣過佢，唔好話竹門對竹門，而家連木門都對唔到，對正隻膠門」，暗諷林作因與十優元麥明詩的一段情未能開花結果，轉投零分裕美懷抱。林作轉發文章，作出正面反擊，炮轟普遍香港人「有著典型英國階級觀念裡面最鄙視的中產心態」。

林作在文中指出，如果一個人「足夠上流」，根本不會理會自己另一半是什麼條件，他以特朗普、美國第一夫人梅拉尼亞（Melania）為例，對方連英文都講不好，大學未畢業，模特兒生涯也不是特別出色，他認為特朗普自己本身就是品牌，不需要選一個高學歷的專業伴侶來抬高自己。

林作又續說：「誰需要依附一個所謂美貌與智慧並重的老婆，那麼那個人，自己本身肯定不是什麼人物，大概就是富二代大家族靠爸爸媽媽撐起自己身份的廢物。」林作又以中產人士喜歡裝腔作態，但上流人士不需要看別人怎麼看待自己作為例子，反擊葉朗程只不過是以中產的狹隘角度看待別人。

睇黎係真愛
咁多妹妹仔唔食真係偉大

葉朗程？
Who？
人地拍拖關你咩事，仲衰過啲三姑六婆，好彩詩詠無同你一齊

成個八婆咁，人地同邊個又關佢事

今次佢又講得啱WO

我自己小康之家
試過同公屋妹玩 真係溝通唔到
明知我有女朋友都狗衝我 見佢幾靚咪比佢衝
好彩放完暑假 有得返英國潛水

嗰陣時好撚怕佢起我底
揾我女朋友話我同佢有野

林作今次啱wor